# Dicas de Leituras

## Introdutórios

- ENGELS, Friedrich. Princípios básicos do comunismo (1847)
- BUKHARIN, Nikolai; PREOBRAJENSKI, Ievguêni. ABC do comunismo (1920)
- LENIN, Vladímir I. O imperialismo, etapa superior do capitalismo (1916)

## Marxismo

- LENIN, Vladímir I. As três fontes e as três partes constitutivas do marxismo (1913)

## Filosofia de Marx

- MARX, Karl. Teses sobre Feuerbach (1845)
- MARX, Karl; ENGELS, Friedrich. A ideologia alemã (1846) especialmente o 1º segmento com fragmentos de anotações sobre Feuerbach
- ENGELS, Friedrich. Do socialismo utópico ao socialismo científico (1880)
- MARX, Karl. Carta a Pável V. Annenkov (1846)
- ENGELS, Friedrich. A origem da família, da propriedade privada e do Estado (1884)
- MARX, Karl. Miséria da filosofia (1847)
- MARX, Karl. Manuscritos econômico-filosóficos (1844)
- MARX, Karl. Crítica da filosofia do direito de Hegel (1844)
- ENGELS, Friedrich. Anti-Düring (1877)

## Crítica à economia política

- MARX, Karl. Trabalho assalariado e Capital (1849)
- MARX, Karl. Salário, preço e lucro (1865)
- MARX, Karl. Contribuição para a crítica da economia política (1859)especialmente o prefácio
- MARX, Karl. O capital: crítica da economia política – Livro I: o processo de produção do capital (1867) recomendação primeiramente ao 1º capítulo “A mercadoria”
- MARX, Karl. Manuscritos econômico-filosóficos (1844)capítulo “Trabalho estranhado e propriedade privada”
- MARX, Karl. O método da economia política (1857)
- MARX, Karl. Grundrisse (1858)
- MARX, Karl. O capital: crítica da economia política – Livro I: o processo de produção do capital (1867)
- MARX, Karl. O capital: crítica da economia política – Livro II: o processo de circulação do capital (1885)
- MARX, Karl. O capital: crítica da economia política – Livro III: o processo global da produção capitalista (1894)

## Política

- MARX, Karl. A guerra civil na França (1871) *especialmente o 3º segmento que se inicia com “Na aurora de 18 de março de 1871, Paris despertou com o estrondo ‘Viva a Comuna!’”, edição Boitempo Editorial, 2011
- MARX, Karl; ENGELS, Friedrich. Manifesto do partido comunista (1848)
- ENGELS, Friedrich. A situação da classe trabalhadora na Inglaterra (1845)
- MARX, Karl. As lutas de classes na França (1850)
- MARX, Karl. Crítica do programa de Gotha (1875)
- MARX, Karl. Sobre a questão judaica (1843)
- MARX, Karl. 18 de brumário de Luís Bonaparte (1852)
